有冇返緊電視台幕後

有咩短期課程學左，有經驗能力做 production assistant
音響，記錄，拍片等知識
而家仲有冇入左行先浸呢枝歌仔唱

新仔入去做苦力嫁咋 你估比你剪片揸機呀

本身冇知識，做完苦力都想偷師

做做下就識嫁啦呢啲

不過我果陣唔係香港做
就算你升左做P 都係出IDEA. 剪片收音揸機果啲全部係都技工做嫁啦
自己坐係隔離玩電話

TVB, CableTV News剪片用Media Composer, 執聲用ProTools

上網睇要一年 tv program production exp.
但我連插線都未識
電視台係咪都要人做聯絡，度橋，搵節目資料嘅人
做係 production assistant 做，但可唔可以接觸拍攝製作部分，始終長遠計，有製作生產力先值錢

絲係邊度做，你有冇 media 或者 production 底子

日本WORKING HOLIDAY時做過AD
因為我係做PRODUCTION HOUSE所以NTV同ASAHI既節目都有做過
其實我自己做落唔係太覺得D同P有好大分別.. 反正2個都會比野我做

0經驗 唔係讀呢科
果啲插線咩果啲 做之前我都唔識
呢啲野揸上手玩下就會識

前期資料搜集 寫proposal 揾場地揾嘉賓(我做綜藝節目)
準備啲小道具 借器材 BOOK STUDIO
錄影果陣搬搬抬抬 準備好劇本零食果啲 舉下對白卡
後期都係廢係STUDIO睇人剪 (我覺得呢到先最辛苦最CHUR
雖然唔洗自己剪 但都要睇住佢地做 準備啲資料比佢地 成日都要跑黎跑去
有啲用左人地既音樂/影片果啲要申請返個使用權
大概記得既係咁多

上司見我學得快都會比啲細野我自己跟
有時都會揸下機 剪下啲內部用既片 有剪過啲唔紅既歌手既MV

做之前真係乜都唔識
返左香港冇打算做返呢行

垃圾工,施主回頭是岸

pa 即係散仔 可以唔洗讀d 咩都得 但起碼要有一定認識
做過電視台剪片

你係日本要搵資料有冇難度
Yahoo Google ?
都幾有滿足感呀 可以剪片，剪片應該幾易，之後再加下唔同音軌音效咁，整完好有成功感

咁電視台嘅節目推廣呢

sales 定 program officer 先
後者出鏡架喎

都係GOOGLE多
不過都好多RESEARCH公司定期會SD啲資料黎 有用既我地再自己揾

後者要出鏡嘅咩

你預係東張西望報導員或者v.o 幾句個一種
幾個台前排都有請人

豬西兄，而家你仲浮沉咁呢份工度?
Ot 冇補水是否家常便飯